Q: DOS stands for__?
A: Disk Operating System

Q: When a computer is switched on, the booting process performs__?
A: Power on self test

Q: COBOL is an acronym for__?
A: Common Business Oriented Language

Q: What is the extension type of the excel 2007 files?
A: .xlsx

Q: A DVD is an example of an__?
A: Optical Disc

Q: Name of 1st electronic computer?
A: ENIAC

Q: Scientific Name of Computer?
A: Sillico sapiens

Q: What kind of memory is both static and non -volatile?
A: ROM

Q: What is the meaning of OSI, in terms of computers ?
A: Open system Interconnection

Q: What was the chief component of first generation computer?
A: Vacuum tube & Valves

Q: What is the name of the display feature that highlights are of the screen which requires operator attention?
A: Reverse Video

Q: Which type of storage device is a BIOS ?
A: Primary

Q: BCD is __?
A: Binary Coded Decimal

Q: In which type of computer, data are represented as discrete signals?
A: Digital Computer

Q: Who is regarded as Father of ��C�� programming language?
A: Dennis Ritchie

Q: Who is the father of personal computer?
A: Edward Robert

Q: A modem is connected to a__?
A: Telephone Line

Q: The common name for the crime of stealing passwords is__?
A: Spoofing

Q: To move a copy of file from one computer to another over a communication channel is called?
A: File Transfer

Q: Which programming languages are classified as low level languages?
A: Assembly Language

